### Как развернуть локальное окружение

0. Установить PHP 8.1 и `composer`
1. Выполнить `composer install`
2. Создать локальный файл с переменными оокружения `cp .env.example .env`
3. При необходимости подправить переменные оурежения
4. Добавить алиас для запуска Sail: `alias sail='[ -f sail ] && bash sail || bash vendor/bin/sail'`
5. Выполнить `sail up` или `sail up -d`
6. Выполнить `sail artisan key:generate`
7. Готово! Приложение доступно на localhost на порту `APP_PORT` (8080 по умолчанию)
8. Можно сразу выполнить `sail yarn install` (или `sail yarn install --frozen-lockfile`
   чтобы оставить `yarn.lock` неизменным), это пригодится в дальнейшем для сборки фронта

### Как собрать фронт

На этом проекте в репозитории хранится собранный фронт. То есть сборка фронта идет при разработке, а не при деплое.  
Если были внесены изменения в CSS или JS, то нужно выполнить сборку: `sail yarn dev`

### Важное

Используемый PHP пакет `endroid/qr-code` имеет неприятную особенность, которая не позволяет вставлять в QR-код
картинки из S3 хранилища: оно отдает заголовки в неправильном регистре.
Для исправления этой особенности был доработан один из классов, а именно
`LogoImageData` (`app/Overrides/LogoImageData.php)`. В `composer.json` для этого добавлен следующий фрагмент:

```json
{
    ...
    "autoload": {
        ...
        "exclude-from-classmap": ["vendor/endroid/qr-code/src/ImageData/LogoImageData.php"],
        "files": ["app/Overrides/LogoImageData.php"]
    },
    ...
}
```

Возможно что в новых версиях пакета этот баг будет исправлен, но пока используем свой костыль.

Для проверки размера загружаемого файла используется кастомный валидатор `max_mb`,
чтобы считать размер файла в мегабайтах (а не в килобайтах, как это делает стандартный валидатор). Он описан в `app/Providers/AppServiceProvider.php`.
